日本人根本不穿「極度乾燥」 關鍵原因曝光...他建議改名！

日前一名男子騎車越中橫，身上穿著潮牌「極度乾燥」（Superdry）外套，沒想到碰上9度氣溫和濃霧，讓他差點凍斃，更讓該品牌成了媒體焦點。旅居台灣4年的日本大叔17日晚間發文，分享了他對「極度乾燥」的看法，解析了為什麼日本人根本不願穿，更提供「破解之道」！

本報15日刊登〈日本沒店！「極度乾燥」衣上怪異日文 創辦人爆：沒有意義〉，許多網友發現，原來Superdry是有著日本風情的英國品牌，有趣的是，2位創辦人在日本看到Super Dry啤酒，透過翻譯機「直譯」，得到了「極度乾燥（しなさい）」，成了日後享譽全球的品牌商標。此外，該牌T恤、包包、拖鞋上印有意味不明的日文詞彙，創辦人表示沒有特殊意義，單純熱愛日本圖像和日系明亮色彩的文字。

住台中的日本大叔「色色的日本人的歐吉桑」在臉書發文，表示最近常在新聞上看到「極度乾燥」，更自爆一開始還以為這是台灣品牌，後來才知道，原來Superdry源自英國。而他對「極度乾燥」的印象，可用8個字概括，「很可惜，真的很可惜」，畢竟該品牌在世界各地非常有人氣，但日本卻沒有人穿。

他說，關鍵在於Superdry的商標，如果衣服上沒有「しなさい」這日文字的話，肯定會在日本大賣，「因為這個衣服設計很好看」。他解釋，「しなさい」是日文的平假，意思是「做」，屬於命令系的日文、比較體貼的命令，例如老師叫學生做、爸媽叫小孩做。

然而，他在日本網路上發現不少人大肆嘲笑這個日文字，因為對日本人來說，衣服上有英文，「好帥」；衣服上有日文漢字，「還可以」；衣服上有日文平假名或片假名，「太土了」。也就是說，品牌如果叫「Superdry」，網友會覺得好看，叫「Superdry極度乾燥」，網友也會欣賞，但若是叫「Superdry極度乾燥（しなさい）」，日本人可是死都不想買！

正是這個關鍵原因，所以日本沒有公司願意代理Superdry，因為知道肯定會賣不好。他感嘆，「極度乾燥」衣服好看、設計不錯、行銷也很好，但對日本人來說，最大的缺點就是把「しなさい」加入品牌名中；他建議，若真想拓展日本市場，只要把「しなさい」拿掉，給日本人感覺就完全不同。

極度憤怒
名譽掃地

原來Superdry是有著日本風情的英國品牌，有趣的是，2位創辦人在日本看到Super Dry啤酒，透過翻譯機「直譯」，得到了「極度乾燥（しなさい）」，成了日後享譽全球的品牌商標。

笑死 諗起支那啲 Google 翻譯笑話

明明睇個新聞好嚴肅

睇到你個回覆即刻有反高潮

叫しろ我會買

含撚啦爛袋獸

睇依篇新聞要幾嚴肅

就好似中文做logo做圖案，香港人唔會買一樣

紅毛仔

名譽掃地(しなさい)

好型咩 行過見到個logo都覺得7

屎拉西

d 衫d 漢字柒到喊

幾撚時紅過呀，牛屎mk先會著

記得當年移民去日本，買左兩件superdry。出街俾朋友笑，就無再著過。有沒人想要？白送

叫いく我會買

係

果陣仲以為極度乾燥個日文係しなさい

比露宿者啦

傻啦，用左平假名，先至有日本以外市場

見都唔想見

新嗰對jordan

misery

出街見到人着住件目娱乐节今日
真係柒到 以為大陸夜總會宣傳衫

無論中英日都唔想買
三重柒

爛袋獸

好mk阿

買superdry冇奇怪中文字不如唔好買

諗起十年前興果d咩“好人““壞人“潮童衫

垃圾設計

show blocked user

諗起名創9品

叫極度on9仲好

關日本人撚事咩

好似d外國人唔識中文又紋d鳩野上去
好撚反智

做乜柒啊又

樓主條死毒撚傻撚左

樓上先啱

喺英國見過周街啲鬼佬著住件佢出嘅，用殘體寫住咩「目娛唔知咩歡樂今宵」咁上下嘅柒衫

心諗污染環境

仲見過有鬼佬指住件衫啲殘體走去問日本人嗰啲係咪日文

ROME拜個早年

支那式英國品牌

咩事

以前女人街咪好多日文字衫,mk衫黎

比人吹到好勁要跟風嘅多數都唔買

今日節樂娛目

其實褸既cutting係唔錯既

含撚啦爛底獸

買完之後俾人吹奏

呢個真

同中文紋身一樣

見過人地件風褸上面甩咗兩粒字
「極 乾 」

呢段片 無論原版同惡搞版都好經典

紅毛

X2唔明啲褸有咩問題

同埋輕得嚟算係暖，唔明點解啲人要反

真

係好暖 入面薄一件 外面著褸已經ok

同埋真係幾保暖

個日文讀成是奶西

啲褸款係幾靚
但個logo令人卻步

其實有啲衫褲都印啲串錯字 奇奇怪怪嘅英文 甚至唔知係乜嘅字上去
喺外國人眼中其實都覺奇怪

著果班又打j 唔著果班又係圍埋打手j

英國好多人著重要幾貴下
不過d款真係

發夢話我知其實佢係搵大陸二三線廠做貨, 成本極低 所以你TB 可以買到同一質素, 其實都無質素可言啦

同埋唔明咁多ON9 買, 明明呢幾年先興起, 根本唔值個價

英國好多人着

Flatmate著住件superdry tee, 我個日本fd半好奇半恥笑問佢，其實知唔知上面啲日文既意思

大家不嬲都係覺得著住自己母語嘅文字就柒架啦
正如紐約人絕對唔會著"i love new york"個d

真係好柒

挽回污名